游蕙禎票倉黃埔東投票率比2016少3%

立法會補選今日舉行，早上7:30已開始進行投票。今次選舉選前氣氛淡靜，外界指如投票率低，將不利民主派候選人選情。究竟今日投票率如何？《立場新聞》在三區各揀選了焦點票站，全日更新投票率走勢。

其中在九龍西，今次補選議席因青年新政游蕙禎被 DQ 而產生。游蕙禎於 2016 年選舉共得 20,643 票，其票倉主要在她曾任社區主任的黃埔區。她在黃埔東選區得票率為 11.6%，遠高於其九龍西整體得票率 7.4%，亦為眾區之最。今次補選，游蕙禎票倉選區投票率走勢如何？

姚松炎今次以非建制派「最大公約數」自居出戰補選。2016 年立法會選舉，全九龍西最多選民支持非建制的一區，是「南山、大坑東及大坑西」，區議員為民協譚國僑，非建制候選人總得票為建制派的 2.05 倍，為九龍西兩派得票最懸殊一區。今年補選該區的投票率，對反映非建制派支持者投票意欲，有指標性作用。